[成波之路]大阪豚平燒 (影片+圖文食譜)

除咗大阪燒之外，大阪仲有獨有嘅「豚平燒」！
話就話係燒餅，其實無加粉漿，仲易整過大阪燒，最重要係可以用埋支大阪燒醬吖嘛！
影片：

Facebook:
Instagram:
Blog:
Blog 可以睇返之前出過post既食譜
有興趣請like/follow/睇睇啦，多謝你既留意同支持

份量：1 個豚平燒
材料
青椰菜 70 克
豬腩片 70 克
鹽 1/8 茶匙
雞蛋 2 隻
砂糖 1/2 茶匙
牛油溶液 15 克
水 1 湯匙
鰹魚素 1/4 茶匙
大阪燒醬 適量
日式蛋黃醬 適量
海苔粉 適量
柴魚片 適量

1. 把青椰菜切絲。

2. 把豬腩片切成方塊，兩面平均灑上鹽備用。

3. 把雞蛋、砂糖和牛油溶液拌勻備用。

4. 把水和鰹魚素拌勻備用。

5. 以中大火燒熱鍋子，不用下油，下豬腩片煎兩面至出油。

6. 加入青椰菜炒 1 分鐘後，加入已拌勻的水和鰹魚素，多炒約 2 分鐘至豬肉熟透和椰菜變軟即成餡料，盛起備用。

7. 抹淨鍋子後，以小火燒熱油，下蛋漿，以筷子攪拌約 30 秒。然後搖動鍋子讓蛋漿佈滿鍋底。煎至雞蛋半熟，即底部完全凝固，表面仍未熟的狀態。

8. 把餡料平放在中間。

9. 把雞蛋兩邊向內摺好壓實。

10. 用碟子一邊反轉蓋在鍋上，一邊翻轉鍋子上碟。依次掃上大阪燒醬、唧上日式蛋黃醬、灑上海苔粉和放上柴魚片即成。

- 可把適量牛奶加入日式蛋黃醬中，可以減輕蛋黃醬的味道，而且唧起來會比較順。

波波

咦唔係叫金正男㗎咩

皮已正

你記得我

正呀波波
但上次個大阪燒我都未有時間整

好波

歌星仔嘛

呢個同上次個大阪燒可以一次過整，材料都係果啲

我幾好雙乳

生鐵鑊成日出埋啲咁感性嘅post

之前返和民日日整豚平燒

呃下負評

好正

有無秘方分享

屌你著返件底衫先啦大佬

本人正啲

波波！

Btw 波波你總共出過幾多本食譜呀？